寄港郵包藏丫叉彈珠案 留美大學生涉保釋期間犯案 申保遭拒

留美大學生涉嫌收取藏有丫叉及彈珠的包裹，被控一項企圖管有攻擊性武器罪，案件今日（10 日）於西九龍裁判法院再訊，辯方以其母身體不適為由申請保釋，不過申請被拒，繼續還柙。

被告趙駿賢（22 歲），被控一項企圖管有攻擊性武器罪。其代表律師申請保釋時，稱被告為獨子，趙母近日身體不適，提出以 12 萬元人事擔保，讓被告返回母親於秀茂坪住所居住，每日到當區警署報到，並願意遵守宵禁令，望法官考慮批准保釋。

辯方又稱，被告向美國方面訂購郵包，但對當中物品並不知情。

控方指案件需要更多時間調查，以及尋求律政司法律意見，提出將案件押後至 2 月7 日。控方並指案件控罪性質嚴重，被告於保釋期間犯案，反對保釋。

被告涉及的另一宗案件，是去年 11 月 11 日，被指於灣仔襲警及管有攻擊性武器，被告於該案獲准保釋，案件押後本月 21 日再訊。

主任裁判官羅德泉指，被告在保釋期間犯案，有理由相信被告保釋後會再犯，加上案件指控嚴重，拒絕保釋申請還柙。

據悉，海關早前發現由美國寄港郵包內有丫叉及彈珠，警方遂假扮送貨員上門拘捕收件人。他被控於去年 11 月 27 日，於秀茂坪一個單位內企圖藏有攻擊性武器，即 3 支彈弓及 6 包共 540 顆鋼珠，意圖作非法用途使用。

留美學生
香港提堂

呢單野真係痴撚線
同佢講左唔知咩黎唔會收 都比班狗屈到
痴撚線

呢單就係用比狗咬完既後遺症
下一次亂咬都可以還押變相坐監